# NMAP
Nmap - это инструмент сканирования сети, который помогает исследовать и анализировать устройства и службы в компьютерной сети. Он позволяет тебе узнать, какие порты на твоих сетевых устройствах открыты, а какие закрыты, а также какие службы работают на этих портах.

Nmap позволяет определять наличие и уязвимости в сетевых устройствах и проверять их на возможность атак или несанкционированного доступа. Если ты администратор сети, или просто интересуешься безопасностью сети, nmap может быть очень полезным инструментом для тебя.

Этот инструмент предоставляет различные методы сканирования, такие как сканирование TCP, UDP, SYN, ACK и многие другие. Ты можешь настроить параметры сканирования для получения максимально точной информации о сетевых устройствах.

Более того, nmap является с открытым исходным кодом, что означает, что его код доступен всем для изучения и модификации. Это позволяет сообществу разработчиков сотрудничать и улучшать инструмент вместе.

## Zenmap
Zenmap - официальный графический интерфейс для Nmap сканера безопасности. Это бесплатное мультиплатформенное и открытое ПО. 

## Лабораторные работы

Всего представлены 3 лабораторные работы по nmap:

- Лабораторные работы 1 и 2 по функциональным возможностям nmap (использование команды nmap для сканирования в разных сценариях).
- Лабораторная работа 3 по функциональным возможностям NSE nmap (использование движка NSE для расширения возможностей скарироования nmap).